\input{../../../main.tex}

\printtrue


\begin{document}
\printtask{
\setcounter{section}{1}
\setphysstyle{ЛФШ 2021}{Эксперименты}{11 класс}


\exptitle{Измеряем диск линейкой}

Интерференцию также можно наблюдать на дифракционной решётке. Это оптический прибор, состоящий из
большого количества регулярных полос, одни из которых поглощают свет, другие пропускают (отражают). Когда
свет проходит через пропускающие (отражающие) участки решётки, электромагнитные волны складываются в
разной фазе. В результате выделяются направления распространения света, для которых интенсивность
излучения максимальна, и те, для которых минимальна. Направления $\alpha$ с максимальной интенсивностью
можно найти из следующей формулы:
\begin{equation*}
	d\, (\sin\alpha-\sin\alpha_0) = k \lambda, 
\end{equation*}
где $d$~--- период дифракционной решётки, k~--- номер максимума, $\lambda$~--- длина волны, $\alpha_0$~--- угол падения.


\textbf{Задание:}
1) Определите длину волны лазера.
2) Найдите расстояние между дорожками CD диска.

\medskip

\expequipment{лазер, батарейка, CD диск, миллиметровая бумага, металлическая линейка, рулетка}
}

\end{document}